不想搭下班車 大媽抬輪椅上港鐵

【東網專訊】港鐵為便利坐輪椅人士，會派職員協助他們上落車。網上近日流傳一條短片，片中坐着輪椅的大媽，不滿港鐵職員未能即時安排協助上車，趕時間下，她竟站起並離開輪椅，再自行抬輪椅車登上列車。

短片於港鐵列車車廂拍攝，當時列車正在關門，並駛離月台，門前則有一名港鐵職員，以及一名正在推着輪椅的大媽。拍片者指出，該名女士是水貨大媽，她在月台等車時，港職職員要求她上下一班列車，以便安排職員在她落車站提供協助，但大媽拒絕，「輪椅客竟起身擋住正關閉的車門來抬輪椅上車，再投訴港鐵職員。」片中只見大媽抬輪椅上車後，將輪椅推到車廂中心，然後坐下，並以不純正的廣東話向職員質問：「點解要我搭下一架呢？」

網友睇片後，指是怒氣沖天下即時康復，「激到企返起身？」，「行得返咁勁？咁仲唔多謝職員？」也有網友指若該大媽是使用港鐵推出的殘疾人士車費推廣計劃，則可能涉及呃車資，「扮跛騙2元乘車優惠」、「香港有好多扮傷殘人士呃人」、「真傷殘，會有傷殘證的」。

又係中國人

蝗大媽

唔坐輪椅就無得用傷殘優惠

坐輪椅過關多數海關唔check
走大量水貨都冇人理

其實呢d咪香港人
唔講道理再投訴
已經對香港人無好感

不純正既廣東話喎大佬

全部鐵路都係新香港蝗，支狗，我地幾時先可以光復

唔使覆條撚樣啦，直接blcok七佢，極懷疑佢係五毛。

日日搭地鐵想靜靜地都唔得 一定有一兩個蝗係到大聲講大聲笑

班蝗真係痴撚線

根本就係

垃圾

五毛已經打到黎

五毛死全家

真係好Lun 柒，然而佢自己完全唔覺